<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>方法论 on 被遗忘的博客</title>
    <link>https://wenchao.ren/tags/%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 方法论 on 被遗忘的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Apr 2021 11:11:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wenchao.ren/tags/%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DMAIC模型</title>
      <link>https://wenchao.ren/posts/dmaic%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 11:11:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wenchao.ren/posts/dmaic%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>这篇文章主要说一下DMAIC模型。
参考资料  MBA智库-DMAIC模型  什么是DMAIC模型？ DMAIC模型是实施6sigma的一套操作方法，通用电气公司总结了众多公司实施6sigma的经验,系统地提出了实施6sigma的DMAIC模型。DMAIC模型现在被广泛认可,认为这是实施6sigma更具操作性的模式，主要侧重在已有流程的质量改善方面。它的模型图如下：
需要强调的是：DMAIC模型的应用是一个循环过程。关于DMAIC模型的实际应用，在上面推荐的资料中，有对应的案例。
DMAIC模型每一项的说明 D(Define)——界定 界定是识别客户要求，确定影响客户满意度的关键因素，找准要解决的问题，比如：
 你们正在做什么？ 为什么要解决这个特别的问题？ 你们的顾客是谁？ 你们的顾客需求是什么？ 你们过去是怎样做这项工作的？ 现在改进这些工作将获得什么益处？ 为什么选择这个案例？ 要特别解决的问题是什么？ 解决这个问题的限制条件是什么？ 解决这个问题涉及的范围有多大？ 团队成员及其职责是什么？ DMAIC的各阶段的时间安排。  M(Measure) ——测量 量测是校准Y的测量系统，收集整理数据，为量化分析做好准备。通过量测使得量化管理成为可能，有了量测才使统计技术与方法的应用成为可能。为了获取真实、准确、可靠的数据，需要对量测的系统进行校准。数据收集还要求掌握一些数据收集的方法，如抽样技术、检查单检查表方法等。
典型量测举例
 如果客户对供货时间不满意，你就需要收集过去若干次收到订单到发出货物的天数。 如一个大型生产制造商过去一个月在订单处理方面的DPMO是253 000 如一个冰箱制造商过去一年的包装清单的DPMO 是85 000 如一个大型商场过去一个月开发票的DPMO是67 000 如一个餐馆过去一个月账单的DPMO是57 000  A(Analyze)——分析 分析是运用多种统计技术方法找出存在问题的根本原因。影响产品质量和顾客满意度的因素很多，运用统计方法可找出影响顾客满意度的主要原因。
常用统计分析工具：
 直方图 排列图 鱼骨图 散点图 控制图  I(Improve)——改进 改进是实现目标的关键步骤。
改进是确定影响y的主要原因x，寻求x与y的关系，建立x的允许变动范围。结果与原因呈现出一个类似函数的模型，即：y=f(x1,x2,&amp;hellip;&amp;hellip;xp)+ε。其中y是因变量，x是自变量向量，是p个原因，称为自变量。ε是随机干扰项，也正是由于有这一项，此模型才真切地刻画出y与x有着密切的关联，但y又不能由x完全确定的这种奇特关系。模型就是一个系统，y是不可控制的随机变量，由系统产出的，也称为内生变量。x是一些可控制的确定性变量，也称为外生变量。ε是不可控的随机变量。如果x与y描述广告投入与销售量的关系，显然销售量y是不可控的，广告费用x是可控制的，对销售量y有影响的一些其它因素就是ε。
相关分析、回归分析、试验设计、方差分析等都是改进步骤中的统计工具。当用统计方法找到了要改进的环节和方案之后，重要的是去实施它。这一过程中的困难往往是员工长期的习惯不会轻易转变。假如公司欲在各部门之间和部门内部跟踪节约资金，这时就要将实际花费与预算联系起来，或跟踪净节约资金、项目范围、项目结束时间等变量。通过正确跟踪数据，建立起回归模型，用回归模型进行预测和控制，使公司收益和顾客满意度达到最大。 改进这一步骤是实现目标的关键，它类似于六步法中的“优化你的工作流程”。
C(Control)——控制 控制是将主要变量的偏差控制在许可范围。
对流程进行一定的改进之后，下来的问题就是坚持避免“突然”回到旧的习惯和流程是控制的主要目的。6σ项目的成功依赖于那些始终坚持如一的人，控制过程中，流程中的每个环节的每个人都必须要有工作描述。没有工作描述和过程程序,就谈不上控制，任何流程的初期阶段都是至关重要的。在生产周期中纠正缺陷的成本:
 在初期发现一个缺陷，花费1美元 在设计中发现一个缺陷，花费10美元 在实验中发现一个缺陷，花费100美元 在现场发现一个缺陷，花费1000美元  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SWOT分析模型</title>
      <link>https://wenchao.ren/posts/swot%E5%88%86%E6%9E%90%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:12:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wenchao.ren/posts/swot%E5%88%86%E6%9E%90%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>参考资料  MBA智库-SWOT分析模型 MBA智库-高级SWOT分析法  SWOT分析模型简介 SWOT分析法（也称TOWS分析法、道斯矩阵）即态势分析法，20世纪80年代初由美国旧金山大学的管理学教授韦里克提出，经常被用于企业战略制定、竞争对手分析等场合。 主要包括分析企业的优势（Strengths）、劣势（Weaknesses）、机会（Opportunities）和威胁（Threats）。因此，SWOT分析实际上是将对企业内外部条件各方面内容进行综合和概括，进而分析组织的优劣势、面临的机会和威胁的一种方法。通过SWOT分析，可以帮助企业把资源和行动聚集在自己的强项和有最多机会的地方；并让企业的战略变得明朗。
SWOT模型含义介绍 优劣势分析主要是着眼于企业自身的实力及其与竞争对手的比较，而机会和威胁分析将注意力放在外部环境的变化及对企业的可能影响上 。在分析时，应把所有的内部因素（即优劣势）集中在一起，然后用外部的力量来对这些因素进行评估。
使用实例 举一个科尔尼SWOT分析得出战略的例子：
SWOT模型的局限性 与很多其他的战略模型一样，SWOT模型已由麦肯锡提出很久了，带有时代的局限性。以前的企业可能比较关注成本、质量，现在的企业可能更强调组织流程。例如以前的电动打字机被印表机取代，该怎么转型？是应该做印表机还是其他与机电有关的产品？从SWOT分析来看，电动打字机厂商优势在机电，但是发展印表机又显得比较有机会。结果有的朝印表机发展，死得很惨；有的朝剃须刀生产发展很成功。这就要看，你要的是以机会为主的成长策略，还是要以能力为主的成长策略。SWOT没有考虑到企业改变现状的主动性，企业是可以通过寻找新的资源来创造企业所需要的优势，从而达到过去无法达成的战略目标。
因此又有了更高级的POWER SWOT分析法。
POWER SWOT分析法 POWER是个人经验（Personal experience）、规则（Order）、比重（Weighting）、重视细节（Emphasize detail）、权重排列（Rank and prioritize）的首字母缩写，这就是所谓的高级SWOT分析法。
个人经验(Personal experience) 作为市场营销经理，你是如何运用SWOT分析法的呢?无非是将你的经验、技巧、知识、态度与信念结合起来。你的洞察力与自觉力将会对SWOT分析法产生影响。
规则(Order) 优势或劣势，机会或威胁，市场营销经理经常会不由自主地把机会与优势、劣势与威胁的顺序搞混。这是因为内在优势与劣势和外在机会与威胁之间的分界线很难鉴定。举个例子，就说全球气温变暖与气温变化好了，人们会错将环境保护主义当作一种威胁而非潜在的机会。
加权(weighting) 通常人们不会将SWOT分析法所包含的各种要素进行加权。某些要素肯定会比其他的要素更具争议性，因此你需要将所有的要素进行加权从而辨别出轻重缓急。你可以采用百分比的方法，比如威胁A=10％，威胁B=70％，威胁C=20％(总威胁为100％)。
重视细节(Emphasize detail) SWOT分析法通常会忽略细节、推理和判断。人们想要寻找的往往是分析列表里面的几个单词而已，重视细节将极大地帮你决定如何最佳地评价与比较各种要素。
等级与优先(Rank and prioritize) 一旦添加了细节并评价了要素，你便能够进入下一个步骤，即给SWOT分析法一些战略意义，例如你可以开始选择那些能够对你的营销策略产生最重要影响的要素。你将它们按照从高到低的词序进行排列，然后优先考虑那些排名最靠前的要素。比如说机会C=60％，机会A=25％，机会B=10‰那么你的营销计划就得首先着眼于机会C，然后是机会A，最后才是机会B。
POWER STOP分析示例 举一例说明高级SWOT分析是如何进行的。某公司原来是做餐饮经营的，现在发现保健品市场是个很好投资机会，打算代理某一知名保健品在公司所在大区的独家代理。该公司做出了如下所示的较详细的SWOT分析。
每个被分析项的分值和权重是如何确定的呢？总分又是怎样确定的呢？其实，确定每个被评判内容的分值和四大分析项目（SWOT）的分值并不是完全凭空想象出来的。这主要基于该行业竞争对手长期从事该行业经营和管理而形成的每项评判内容的重要性而设定的。但是，值得说明的是，每项分析内容的权重和分数是不同的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
